【品讀國安法】第38條多國語言版本

國安法重要，大家一定好好認識，勿墮法網

最緊要係上twitter介紹俾外國朋友知，等佢地一齊欣賞精彩既國安法，以下係第38條

中文(官方版本):

「不具有香港特別行政區永久性居民身份的人在香港特別行政區以外針對香港特別行政區實施本法規定的犯罪的，適用本法。」

英文:
This Law shall be applicable to persons who do not have permanent resident status in the Hong Kong Special Administrative Region and commit crimes under this Law against the Hong Kong Special Administrative Region outside the Hong Kong Special Administrative Region.

留意英文以外語言對國安法未有統一翻譯，我搵到既都係媒體自己譯，唔同版本可能會有差別，歡迎補充更佳版本

法文:
s’appliquera pour les infractions commises contre la région administrative spéciale de Hong Kong (SAR) à l’extérieur de la région par une personne qui n’est pas résidente permanente de la région"

德文:
die Straftatbestände auch auf Personen zutreffen, die keine dauerhafte Aufenthaltsgenehmigung in Hongkong haben oder sich im Gebiet der Sonderverwaltungszone aufhalten.

意大利文:
La legge si può applicare ad atti commessi fuori dalla Regione Amministrativa Speciale di Hong Kong da soggetti non residenti a Hong Kong

日文:
「香港特別行政区の永住者の資格を有しない者が、香港特別行政区の外で香港特別行政区に対してこの法律に基づく罪を犯した場合に適用される」

西班牙文:

los extranjeros que apoyen la independencia de Hong Kong o hagan llamados a imponer sanciones al gobierno chino podrían ser enjuiciados al ingresar a China continental o a Hong Kong.

葡匋牙文:

esta também pode ser quebrada por estrangeiros e não apenas por residentes de Hong Kong, pelo que pessoas de fora podem ser detidas se se suspeitar que quebraram alguma das novas regras.

推

唔知邊覺議員未睇啊

好勁

呢個應該係港共的宣傳工作，讓世界都有震懾作用

韓文：

홍콩보안법 제38조에 따라 홍콩 영주권자가 아닌 사람도 홍콩 외 지역에서 이 법을 위반하면 처벌받을 수 있다. 비영주권자는 추방될 수 있으며 기업에게는 벌금을 부여할 수 있는 근거가 된다.

或

홍콩 보안법 38조는 홍콩 주민이 아니더라도 홍콩 자치권을 지원한 이들이나 중국 정부에 대한 제재를 요구한 이들이 홍콩에 입국할 경우 기소될 수 있다고 규정하고 있다.

荷蘭文:

"Deze wet is van toepassing op overtredingen van deze wet tegen de speciale administratieve regio Hongkong die van buiten de regio worden begaan door een persoon die geen vaste inwoner van de regio is."

芬蘭文:

（媒體意譯，未搵到完整直譯條文，待補充）

Lain 38. artiklassa todetaan, että lait koskevat kaikkia toimijoita ja tekoja kaikkialla – hongkongilaisten lisäksi siis myös ulkomaalaisia.

印度文:

कानून के अनुच्छेद 38 के तहत यह उन अपराधों पर लागू होगा जो क्षेत्र के बाहर से हांगकांग विशेष प्रशासनिक क्षेत्र में एक ऐसे व्यक्ति द्वारा किए गए हैं जो क्षेत्र का स्थायी निवासी नहीं है।

越南文:

Những người không có tư cách thường trú tại Đặc khu hành chính Hong Kong, những người nằm ngoài Đặc khu hành chính Hong Kong nếu phạm tội theo Luật này đối với Đặc khu hành chính Hong Kong, sẽ áp dụng Luật này.

支持香港警察
做戰狼 去外國 嚴正執法

其實對於我們的處境，我想這幾個國家會特別有體會：

芬蘭（冬季戰爭）
捷克（布拉格之春，連儂牆，天鵝絨）
斯洛伐克。（同上，以前一個國家）
波羅的海三國（立陶宛，拉脫維亞，愛沙尼亞）（人鍊奇蹟）

本應有德國（柏林牆）
但德法宜家似乎

以色列應該WFC

應該嘗試大家一齊做多國文宣
我就做左喇
你呢？

或許還有：
俄羅斯

岩岩搵緊北歐同波蘭 佢地好似未完全感到受國安法既偉大 要加強文宣

芬蘭文和捷克文是文宣

捷克文：

(媒體意譯，非完整條文，待補充）

Sami čínští komunisté pak říkají, že zákon platí doslova po celém světě. Za protičínskou činnost tak mohou být na území Hongkongu stíháni i cizinci.

呢個post正